---
weight: 1
title: "iWine REST API"
---

# iWine REST API

Вы можете более тонко управлять iWine с помощью HTTP запросов (REST API) с любого устройства находящегося в той же локальной сети. Например, можно управлять несколькими iWine сразу, или в включить iWine в умный дом и синхронизировать его с другими устройствами, поддерживающими управление по REST API, например умной мультиваркой.

Функционал iWine REST API идентичен функционалу мобильного приложения.

Для того чтобы попробовать взаимодействие c iWine по REST API используйте консольную кроссплатформенную утилиту [curl](https://curl.se/download.html). GET запросы можно вводить напрямую в строке браузера, для POST запросов установите приложения PostMan (для Chrome) и RESTED (для FireFox).

